[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(237) 唔睇#1無人幫到你

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

NOCTUA 路線圖

幫朋友求多張

1.預算七八千內
2.主要都是打機pubg gta5之類公廁大作(不會直播但會錄下片)
3.希望高，理想有60fps
4.宜家用緊普通1080個d舊mon
5.想要有ssd, cpu想要intel因為用慣但見到宜家個個都出amd是否amd更低屌？, 顯示卡想要n卡,ram想要起碼16gb, 容量想要2Tb
6.全部都可以唔要著光，要低屌實用勁就得，因為擺枱底唔會望到部機
7.想要白色機箱

唔該

2TB係講緊總共2TB
AMD而家的確係更抵屌，Intel而家B板配唔到快Ram基本上追唔到，Z板又太貴
超咗少少得唔得

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,175

筆直7000-8000
定位係輕度打機（多數 lol 同bluestacks模擬器）+ 多工文書（開足全日嘅skype webcam同anydesk / Teamview / Parsec + 十幾個browsers + office + 輕度剪片）

手頭上已有HDD同860 evo 想買多隻nvme做boost drive
想問下list有無問題

【CPU】
AMD Ryzen 5 3600X 6核12線程 Box —— $1770

【主機板】
GIGABYTE 技嘉 B550M AORUS ELITE Micro-ATX 主機板 —— $899

【RAM】
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3600 MHz 16GB (8GB X 2) (CMK16GX4M2Z3600C18) —— $860

【SSD】
Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD —— $548

【顯示卡】
Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6 —— $2070

【火牛】
Seasonic FOCUS PLUS Gold 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 —— $850

【機箱】
Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX——$425

多謝巴打指教

boot drive先啱

上3700X喇

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $7,376

個組合睇落幾抵玩 不過就唔知距會唔會溝埋水貨..
同埋我想問下
1. 問過其他ching話火牛最好上金 轉左銀牌係咪即係未必要上？
2. 機箱漏左講 其實我比較睇重散熱 呢隻case散熱掂唔掂？我自己揀個隻係貪距送兩把風扇+網面

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x Gigabyte B460M DS3H Micro-ATX
價錢：$759

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS K7 Mechanical Gaming Keyboard
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS M3 Gaming Mouse
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,371

大約都係11K budget, 主要用黎打機(如模擬器多開手機game,sim city,fps game)做文件野,間中會用PS/AI
Mon只係夠位放呢個Size 想問下仲有無得執一執

呢隻三把
8k筆直唔洗追金喇
法奧講明唔賣水貨

平D又勁D

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS K7 Mechanical Gaming Keyboard
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS M3 Gaming Mouse
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,162

多開上3700x好d
睇少左

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS K7 Mechanical Gaming Keyboard
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS M3 Gaming Mouse
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,362

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix 550W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$679

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,825

有冇巴打幫手睇下有冇問題？

拎多300上70s都差幾多下

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,146

點解咁講嘅 我見550w金牌仲有好多選擇

FSP Hydro GE Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular

Cooler Master MWE Gold Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular 呢隻好似有ching話伏

新手一問 我電腦基本24小時長開，而張顯示卡佢個超頻好似我咁長開電腦佢既壽命係咪會消耗得好快，好快就會打柴？

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6

金銀差唔遠, 價錢問題

Budget 7000內 想打下呢幾年出既GAME 可唔可以比D意見
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x Gigabyte B460M DS3H AC Micro-ATX
價錢：$849

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,164

Lm學野

想問一下 通常機箱風道都係 前吸風， 後出風， 上出風？
下星期砌機買箱會加埋風扇 想出3把 入風， 後1 出 同 2把把上面出風

係 但係要留意吸風量最好要大過出風量，keep番正壓，如果唔係部機會好易入塵

明白，thanks

1660 super 三風扇 揀asus定gigabyte好

搵網店砌機 法奧定terminal好啲

求2080TI list
wifi 底板
budget 20000內

仲2080ti

咁買咩好?

你喺呢到問得肯定係答你法奧
利申:打手

新手唔係好識亂執左條
想問有冇野可以改?
有朋友話最好唔好用Micro-ATX
有冇話咩特別原因?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 5 3600 + Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (預訂)
價錢：$2,949

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,744

個人揀gigabyte
之前聽有ching話 tuf散熱唔太好

thx巴打

筆直幾多？定位係咩？
matx個case細啲 可能你個fd覺得難啲散熱掛

Msi 1660 super gaming X 都

筆直8k鬆啲咁上下啦
因為仲想換埋個mon
我平時會同朋友打下機，睇下劇同埋會執下相咁

巴打們點睇 z490 個Excessive Voltage, Power, & Heat 問題

條list度好左
主要係擔心個散熱，呢一款機箱會唔會蒸籠咁?
Cooler support 120mm ，刨過下D文話120mm一體式水冷是垃圾，真唔真??
唔用塔散，轉Corsair H80i v2 / NZXT Kraken M22 會唔會有大影響?
各位爸打比D意見

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS ROG STRIX B450-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,320

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — Black
價錢：$1,599

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,888

想問下3隻有咩分別?
邊隻好D?

gaming x 係最高階用料最好 , 我都打算買呢隻

唔該哂 由細到大都用開Intel 宜家係咪AMD評價好d

i3-9100f
1650super
16gb ram
買返黎 第一時間down pubg+csgo
打csgo已經lag ！ fps 成日由200+跌落 1 、20-30 fps。有用手機拍低片 唔知點upload。pubg一樣 fps係咁跌落去。
之後重裝Windows driver都upgrade到最新，down返個csgo都出現同樣問題 。應該點搞呢。lag過部舊機 照道理玩csgo一隻咁嘅game唔應該lag啦屌

2249買個1660s
咁不如買1660ti或者2399嘅2060

推

未來科技係咪伏 上網睇都話黑 有frd自己買料砌話無咩問題

講真網店去邊度都有人話黑㗎啦
比較安全當然係自己砌 自己對件貨同盒

你揀定件去到同佢講要咩
唔好聽佢講轉其他件
正常應該好難伏

悠二 個網賣貴好多

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$710

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,076

想問下張LIST有冇問題?

自己本身有張PM981A所以張LIST冇加SSD

如果出腦場買咪ok
喺悠二度買真係不了

help

你篤落右下角display card個個icon，入去setting 睇下個output係咪用緊你張display card。定係用緊內顯

你長開唔代表gpu都係長期full load

用塔散好啲
你塊底板法奧賣到好撚貴，出去買都係1100左右

cpu係9100f冇內顯嘅 唔明點解可以lag到打唔到機

所以我長開佢個一鍵超頻都冇乜問題？

係

D料我都係自己執自己砌
我見個苦主post講到砌幾世都未拎到機，廢事煩。
放假當puzzle砌下燒下時間

我啱啱食飯係度睇display card 個performance，2060 同 2070好似差唔多性能，諗緊keep 2070定落返2060 好。
Gigabyte GeForce RTX 2060 Super WindForce OC
vs
Gigabyte GeForce RTX 2070 Gaming OC

好 明白 唔該曬

留名學野

你條list揀2070 super
然後話2060同2070差唔多
跟住再用2060 super同2070比較

究竟你想買邊張呀?邊張同邊張比呀?
2070s?2070?2060s?2060?

你dl GPU-Z睇吓隻game run緊嗰陣GPU嘅頻率，影上嚟睇睇

可能ram有問題

Sorry 混亂左你，我自膠 連item 都比較錯

我係想買2070 super

睇你咩mon啦，如果144hz買2070super

另外想問咪出正都買好過係法奧買 扒文好似話要等同埋貴d?

OKok今晚搞搞

想問咁樣砌有冇問題
想玩黑魂3,巫師3同DEATH STRANDING
另外有冇必要買多個ssd分開放game?
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec NX Series NX650 650W
價錢：$489

1 x Sharkoon VS7 Window ATX
價錢：$330

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,036

急住要一定係出黃金買，有貨無貨又係即時知
啲人貪送貨又唔等得喺度叫春

清楚哂，唔該

人地包送貨， d價梗係set 貴啦

會唔會真係ram 問題 我開住csgo 諗住set畫質嘅嘢都lag 我拍曬片 點upload上黎

係咪呢個？ 呢個係我入game嘅時候影嘅。我諗依家已經唔係gpu問題 我就係game裡面開setting諗住set畫質 佢都可以跌fps跌到落1

3500$打機換cpu 底板 display card,
Amd + a卡（未諗邊隻）
Amd +1650s/1660
Intel + 1650s/1660
你地會簡邊個option? 同埋用邊隻U?

其實本身9100F推1650 super都會bottleneck
會有10%左右fps drop
可以自己上gpucheck睇

cpu ryzen 3 3300X
mb msi b450 mortar max
display card 1660 super
$3500 啱啱好打機抵玩之選

真 最佳組合

ram呢

重新插過啲ram已經唔lag

想問小小野
依家spec係

i7-10700
asus b460m
16g ram
cooler master hyper 212
gigabyte gtx 1070ti
antec 520w

想問下如果我想換2070s 隻牛推唔推到
之前換老母版蚊條火牛24pin蚊到想死

記錄嘅過程全程都係喺game入面而唔係game menu或者跳咗出桌面?

唔係嘅話錄多次

係嘅話要查吓點解boost唔起
可以睇吓nvidia control panel入面3d設定嘅廣域設定入面嘅電源管理模式係咪[最佳電源]

有冇類似InWin A1既ITX機箱?
因為本身已經有牛, 同埋A1太貴.
打算裝Ryzen 7 / Asus Strix B450i / GTX1080 公板

筆直一萬鬆
想問下呢條LIST有冇問題?
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS TUF B460-PRO GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,199

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Corsair CX M Series™ CX650M 650W Semi-Modular
價錢：$629

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,224

想問下安裝上 u12s 定 d15 呢款容易拆返出來 ?

ADATA

有冇巴打幫下眼

比多一兩百轉16gb ram

轉咩牌子既ram好

DP301好熱

nr200

已經係8GB RAM X2
定係display card可以升RTX 2060? 麻煩哂

上網流言話新3060，3070，3080
用12port 供電（非6+6)
係全新port 電壓都唔同
轉卡要轉埋火牛？但有新火牛出咩

一係佢送轉插, 一係流料

求教學點樣可以wifi同lan一齊疊加用

冇呢樣野

想問下巴打 3700x 用乜cooler 好 ? u12s 定 be quiet dark rock slim ? 因為會auto 超頻， 定直上 d15 好

仲諗住雙開學ram添

u12s同 be quiet dark rock slim.
同原廠冇咩分別

即係用原廠散熱都得 , 可以唔駛買cooler ?

tu150?

唔超就得

唔該幫我睇下
Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold 呢隻牛fit唔fit到
Cooler Master MB311L呢個機箱度？
如果唔得嘅話 650w牛會比較推薦邊隻？For Matx機箱

呢排咁多人砌機，3600又無，卡又要轉，箱又無貨

有無人幫手睇睇

同埋機箱方面
Thermaltake S100 同 CoolerMaster MB311L
邊隻嘅散熱會好啲

想問下呢度有無人用緊ASUS MAXIMUS系列底板？

新裝機，m.2 裝左係佢個dimm.2個slot位，

點先知認唔認到佢？

我見storage device 只見到sata 果d SSD HDD

如果想用m.2黎做windows boot,

仲有d咩要set?

sorry 成10年無砌機， 白痴一問

垃圾機箱
nx牛都麻麻

會超啊

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,195

除非有信仰
下面呢條真係抵好多 又勁D
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

10K砌到3700X+2070S喇, 屌打你I5幾條街

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,275

I5我係照果位巴打信仰
同埋唔知佢有冇gigabyte卡信仰先咁砌
你呢條3700x+2700s 10000list 你推到我都識背

咁有咩牛同機箱推薦

budget 7000-8000
主係都是打機 (csgo, rainbow six)
希望高fps，minimum有60fps

手頭上已有顯卡 (Zotac Gaming GeForce RTX2070 Super AMP Extreme 8GB 256BIT GDDR6)

想問下list

唔該

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,216

*顯示卡

Sorry

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,145

我3600用原廠 唔超都上80幾90度
換咗hyper 212就頂盡70幾80

幫人問性能：
CPU
AMD Ryzen 5 3600

MB
MSI B450M PRO-VDH MAX

顯示卡
Forsa GeForce GTX 1660 Super

RAM
TEAM Elite 8G 3200 MHz DDR4

主要用來打機同睇片，玩game要高畫質

呢個配置可以嗎？

Amazon 啦

影張相嚟睇下
正常一定要上螺絲

留意咗reddit sffpc一排
發覺好多鬼仔都買淘寶itx case玩

抵屌？

好多根本支那人黎
之前睇r/fromd 有人屌鳩個作者唔攪支那payment

依3塊板有冇話邊塊好d?
定巴打們有其他推介？

mortor最好
要wifi 就1

如果唔要wifi有冇d性價比高既板推介？
粒u會買amd 3600
唔排除會升級

唔該!!
另外佢想補問
Intel G3260@3.3GHz
Asustek computer inc h81m-e
8GB@DDR3
NVIDIA GeForce GTX 950

佢宜家係呢個配置 , 有冇件其實係可以唔換慳番?

mortar ar

第一次幫自己執List, 上網研究左好耐, 想問下有冇野唔夾/唔夠力？
如果唔掂可唔可以幫小弟執一執？
筆直 $18000 左右，打機+錄片+剪片+畫圖, 兩隻SSD (1開機+裝軟件, 1裝Game) , 唔使點要RGB燈效 (唔知點解水冷好難冇)；目前個Mon仲係1080p 60Hz, 第日可能上2K 144/165Hz
---------------------------------
1 x AMD Ryzen™ 7 3800X (預訂)
價錢：$2,790

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x Kingston Fury 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$1,460

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x WD Black™ SN750 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,899

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,323

-------------------------------
*機殼我想要 LANCOOL II Mesh 但搵唔到

3800x冇特價=搵笨柒
你咩軟件同game咁把炮要3tb咁多

我係預凸咗嘅, OS+Software預500gb左右, 唔想計到啱啱好就索性1TB
其實game可以降到1TB嘅, 當初諗係怕遇到好似flight sim嗰種吓吓百幾GB既會爆, 呢樣或者我預凸太多
咁CPU用邊隻較好?

想砌部ITX機遲下會帶出國用 機箱愈細愈好
條list咁樣有冇問題/特別伏 唔係好識d硬件廠邊間伏唔伏
畢值都係萬2蚊左右
本身有ram用返本身果條
本身想買b460m但係無貨所以轉左h470

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,699

1 x ASUS ROG STRIX H470-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,399

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x Xigmatek Aurora 240 RGB AIO Liquid CPU Cooler
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,039

補返用途
打機多 打開csgo
想fps盡高

想砌2tb m.2
請問有冇咩建議

如果將舊hdd搬去新電腦用
點樣可以完全格式化舊hdd 即係好似全新咁
上網睇過有系統嘅C槽係唔可以格式化
可以點做

夠

有第二個系統咪可以格

pm981a

準備買amd+b450m-pro
想買個500gb ssd nvme/m2 (唔太熟)
有無邊d性價比 比較高?唔該哂

打咩機先

a2000

可以送比明愛

個箱
INWIN A1+

平ADATA 8200PRO 2TB
安全 SAMSUNG 970 EVO + 2TB

PM981A

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,389

之前upgrade左Display only 用緊Sapphire NITRO+ RX 5700 XT
因為舊cpu 4440 bottleneck左 想換埋cpu 睇片3300x 係打機方面同3600差唔多 想問3300X推我張卡應該ok?
火牛同機箱未諗好 PSU就本身用緊Cooler Master G Series 600W 用左都5年到 諗緊換唔換埋 FSP RAIDER II Series 550W 應該夠推?
機箱有冇邊隻平推介 Thx

得明哂姐係舊機零用處

咁就照上面執，另外想問白色機箱仲有咩介紹，係女仔用，想靚

想砌部初階AI Deep Learning + 自用電腦, 最緊要穩定同靜
Budget 8000 - 10000
間中電腦有機會比 CPU + GPU 100% 唔停咁行1至 3 日
未來可能會 upgrade graphic 卡同加 ram 到 64G
條list 都係跟 10k list 改左d 特價野, 咁會唔會有好大問題
火牛機箱有無野需要改
唔該哂咁多位大佬

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB (預訂)
價錢：$3,299

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $7,925

上3700x
用b450m
用650/750w 火牛for未來upgrade display
有多錢出個塔散同幾個機箱風扇
要靜就所有風扇上貓頭鷹

想問大家會唔會買window 定試用版就算

唔該哂，如果塊板夠位，會唔會裝2條1tb好啲？

唔DEL GAME
幾多TB都唔夠用

唔該2位巴打
決定買a2000,samsung 呢隻很快d,但貴2000,見a2000已經喺我依家嘅5~6倍，夠哂用
另外想問下nvme 喺唔喺要裝軟件先enable到nvme speed?

唔洗

pm981a 1349

有無人知裝底板既m.2散熱鐵片

背後果塊軟膠可以係邊度買到？

換m2比我搣爛左

想問argb 風扇點set 記憶？
我次次開機都要重新reset過同底板同步
板:asus b550m tuf plus
風扇：Antec Prizm 120 ARGB 3+2+C

又要SN750 彎左.jpg

屌你上銅柱呀

你無落粒野頂住佢？

Fractal Design Define Nano S 又好唔好?

部電腦幾年前自己diy
入面cable亂過我d鳩毛
近排成日打機散熱唔好，黑mon
有冇舖頭可以幫手執執d線 幾錢thx

最好ssp或者荃灣

舊case 等更新

自己執咪得
見過有d video 每 1cm 用一條索帶扎 一定齊到爆

Kingston A2000

點解唔試下自己執/換個散熱好d嘅機箱

見g2個facebook成日po圖同客清塵
唔知收幾錢

黃金邊一檔有靚少少既火牛線賣？

想搵PSU 8PIN TO CPU 8PIN

平時部機正常，今日突然間全部風扇唔識轉
機箱風扇都cpu風扇都唔郁
打打下機發現cpu成100度先察覺到風扇冇轉，到底咩事

Spec:
i7-10700k
2080ti gaming x trio
Corsair vengeance 3600mhz 8x2gb
FSP HYDRO G PRO 850W
Msi Z490 tomahawk

Cpu fan: NH D-15 黑色
機箱風扇:nzxt aer rgb2

yes
但你底版冇跟畀你咩

你用fan hubs?

係呀

睇下個hubs 有冇鬆左條sata 供電線

頭先個情況係
打打下機發現cpu100度
但平時打機都係5-60度咁上下，之後我就check風扇，發現全部停曬
之後入bios，detect唔到cpu temp，全部fan都係0rpm
啱啱重新開機解決左問題，宜家全部開滿轉速涼翻部機先
但頭先真係嚇撚死，想知點解會導致咁樣，好驚會有下一次

如果係因為hubs鬆左，咁cpu風扇應該冇影響？

換左部新機
舊果部係i5-4460+b85底版+gtx650ti
加少少錢買2手零件仲打唔打到下機(cpu or display)
唔得就直接當文書機算

唔用內顯的話
係咪唔洗等Ryzen 4000?

同埋
1600+Asus A320mk上3600+Msi B450I
洗唔洗重裝電腦?

唔知佢係咪插哂同一個hubs

正路唔會mb 全部fan port 收皮

最好重裝
唔重裝又唔會死既

我估我黑moon 係因為火牛唔夠力
i7 4790
gtx1060 6gb
1ssd 1hdd
16gb ram
大概要幾多火數 而家個隻原來得420

二手rx570/580 $500-700

可以再戰幾年

我之前都係4460 650ti

而家 4790k +1060ti

玩1080p大作都夠曬

隻牛你用咗好耐?官方都係建議用400w 炸wo
你cheap cheap地買隻vs450黎試下囉 或者你想留俾下部機用就買大少少金牛囉

係好耐

平時上網冇嘢，但打打下機會突然黑moon

但仲有聲可以自己用keyboard 關機

我fd話多數火牛出事

係咪火牛問題？

有機會啊 打機大load火牛開始老化唔夠力咪跳
不過我建議你搞一搞軟件上嘅野先例如重裝windows update display drive等等

頭先打左兩個鐘先發現部機咁熱
100度維持左兩個鐘
Cpu會唔會死

想問下呢條LINK買既話條KEY可唔可以係香港用

4790k + 1060ti 加埋都要2k？out筆
諗到都係打到下機就算
580好似好少見

你認為同淘寶key有分別嗎？

m$幾時先特價

點會特價 賣windows咁好搵

本來打算求撚奇去新高登執100蚊火牛

見vs450 咁平 買新算

我都用緊vs450喺文書機到 兩舊幾cwt oem又有crosair brand

家用版同專業版爭幾遠 無咩分別買家用版算

我自己覺得無分別 我有個it狗朋友係都要pro話多一個唔知乜功能 詳情你可以google下

想買隻ATX 箱 夠大放到4-5隻hdd,最好有手1個optical drive 位，火牛放低位，唔要玻璃側板，放得落張gtx 970,最好夠輕，有冇咩推介

1500蚊

最主要係冇bitlocker同埋冇gpedit (後者有方法加返)

bitlocker有替代品veracrypt
係免費而且open source
操作就冇bitlocker咁簡單方便
但係亦都唔係太複雜

另外家用版嘅windows update你嘅控制權會比較少

但如果只係正常拎黎打機睇戲既話應該家用版就夠？

1500蚊又無了

I5-4440
H87M D3H
ddr3 1600 8g x2
R9 270
牛antec 550w
Ssd 128gb

依定中效 the witcher 得35 fps到

想等埋ryzen 4 / 11代先換機

應該買邊張display卡玩住先？

Thanks

想問下機箱風扇同cpu風扇長期開滿轉速會唔會好快壞？

Lian Li Lancool II 隻機箱 走0西 黃電， 黃金， 高登都無貨。。 想點ar

咁撚大個人windows邊度買唔使周街話俾人知啦下嘛？
唔捨得買正版咪自己靜靜地買老翻

陣間出去買牛 有冇話邊間係黃店
冇既話去中央田 邪都算數

咪咁連登仔個個都用老正㗎

正都咪黃店
起碼前線係黃

其實試用版唔夠用咩, 正常上網打機都冇乜問題咁

冇話唔夠用嘅
只伋有經濟能力就比埋呢一千
冇手尾跟

正都早排爆水管
我就唔敢去住

如果換左580可以頂到幾耐 csgo同pubg玩唔玩到
有無人知

夠哂力推

舊時用緊R9 270好似唔洗插pin 如果轉570/580 要插pin係咪底板拉出黎？ 如果無位點算

THX
返去睇下部機隻牛插唔插到先

粒u要換 同580可能有bottleneck

cpu 版 牛 要換

成部換既話我應該唔換啦
已經換左部新, 諗住加少少野比舊果部擺係第到用

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,853

小弟第一次砌機所以唔多識，抄咗法奧個list落嚟參考下，想問下仲有冇位可以改善下? Budget 7k-8k, 主要用嚟文書、睇片、寫下program咁，少打機，唔該晒

例如 RE2，隻狼，GTA5，想開高配置玩

如果你跟足list
提你有組合特價$2,699

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)

ADATA ram係咪已經冇事了

想砌部5000 蚊既機
比細路用黎槍GAME 上下網
求推介

#1

對呢間公司無咩好感
我自己就唔會用

有冇巴打可以教路

1. Budget: 6~7K

2. 電腦主要用途
打機 ~ 咩都玩下，唔追求高畫質，唔直播，會錄下片；
剪片 ~ 是旦剪下，唔重要

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)? 中
最低可接受幾fps(60/144/240)? FPS,RTS最好可以144
唔超頻，唔洗特定牌子，唔洗RGB

4. 現在或將會使用mon的類型
之後想買一個2K 60Hz,一個1080p 144hz
不過可能買個勁D既曲mon就算

我喺法奧抄左張list，有無咩野要改進
唔該！

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,485

輕輕自推一下

食哂啲砌機優惠

define 7

多謝巴打，不過成13.5 kg，有冇d輕d?

我而家用緊asus h310m-e底板

想加兩條牌子唔同hz ddr4 8gb ram

我想問咁樣大唔大機撞ram

用緊

CPU: AMD 3600
RAM: Adata D60G DDR4 3600MHz
Display Card: Gigabytes Gaming GTX1070
PSU: Antec NeoEco 550W
SSD: Adata SX8200
HHD: 3*3TB
Case: Sharkoon AI7000

之前會打機，但冇打好耐

想轉細機箱,itx或者A300之類，加外置4Bay做Local Storage空返啲位

依個方法得唔得？定有個好啲嘅方法？

肯定好大隻㗎啦放到咁多hdd wo

thanks

巴打們想問下
有冇白色cpu風扇推介下
同埋想問用3600配giga Rtx2060 oc其實唔上cpu cooler用原廠係咪好輸蝕
唔該晒

Budget 8k 主要打機(R6,GTAV,FF14
想問條list有沒有問題,有咩需要改

AMD Ryzen™ 5 3600

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX

Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6

Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze

Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX

DeepCool Gammaxx GTE RGB CPU Air Cooler

Hyper 212 white

想問一開始揀左pro版裝試用係唔係要轉番落家用版先入到key

幫朋友問
朋友讀設計 主要應該用黎做功課
budget 10-12k
希望有2070super+32gb ram用

悠二呢張11000蚊list洗唔洗改野? 唔該晒各位巴打

CPU AMD Ryzen™ 7 3700X

Motherboard Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

RAM ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16

Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

PSU Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

CPU Cooler Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler

因為地方有限想砌部node 202
Budget 6000左右
主要都係上下網打下LoL
想問下呢個list ok 嗎？
或者有冇邊隻sfx會好啲？

1 x AMD Ryzen™️ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,334

唔知呢部比細路打機(槍GAME)做功課得唔得?
預5000 budget 到
希望你地比d意見

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,014

送比親戚做禮物 佢會打apex gta5 想開到中-高效

上左pcpartpicker睇
佢話塊底板未必support個case 3.2 port
有無野可以改 又或者cut下budget 火牛600w係咪可以改550w就夠

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
價錢：$730

2 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16S-16GISB
價錢：$998

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$928

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black + Red
價錢：$689

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,952

風扇有保養，冇咩好驚

唔會唔得

買多把風扇機尾用

但點改法可以用最少錢

想睇下錢同慳到嘅空間攞個平衡

你睇中邊個機箱先

budget?
storage買咁多係必需?

好大
利申
用緊

a300果D用不到dgpu

上cm果隻

CM版NCASE M1

本身有好多動畫儲落
budget可以既話想推落9000左右
不過換做2tb我估都夠用既

ssd放windows同game用

review 好評來

屌佢老母m$ 洗機先比我裝番家用版

小弟第一次自己砌機 砌左條list
希望各位巴打比比意見 幫小弟執一執
Budget 10000-11000
用途主要打機 玩開fps game ( apex , rainbow6 )
-------------------------------
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,407

-------------------------------
唔知散熱夠5夠, 應唔應該加個散熱器，同風扇有無咩推介

唔該哂巴打

John Linux

冇特別信仰，諗緊洗唔洗要有Type C

成Set放，再買過 會唔會平過 改少少 呢？

仆街，笑到我肚痛

itx機箱好多種

等asrock x300出左先

呢隻reddit sffpc j到出血

1080p既話
二手rx580
一手1660 super

佢i5 4440 用 580 會唔會拉低左性能？ 1660s 差距更大

i5 4440 + 580 youtube有片穩60fps
同埋過幾個月都換u啦

MSI玩到賄賂

貓頭鷹扇真係靜到 完全冇聲咁濟

唔該巴打！

用緊asus h310m-e r2.0(副機/直播機）
想好平咁買個256gb ssd
有無推介用邊隻好平既m2/nvme？定喺用sata 算數？
呢個主機板我見官網好似無寫可以raid 0
如果得我應該試下玩raid 0 省返d 錢
唔該哂

銅柱

打機多工 遲下可能會上2k 144hz
呢塊版O唔OK? 定係揀翻X570?
求意見

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Fractal Design Define 7 Tempered Glass E-ATX Case - Black
價錢：$1,298

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,174

budget 10k
依家部舊機壞壞地，想換新
主要for 打機，其實都有啲想法
唔需要rgb，想散熱好啲耐用啲，想問有咩要再執執

AMD Ryzen™ 5 3600XT 3.8GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 95W AM4 (需訂貨)$2049

主機板- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING$659

顯示卡- GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC)$3899

RAM- Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black)$840

火牛- FSP Hyper M85+ 650W 80Plus Bronze Semi Modular PSU$520

HDD- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD$299

SSD- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD$569

機箱- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black$399

散熱- ARCTIC Freezer 34 eSports-White (缺貨中)$348

overall :$ 9662

Rx580 係咪要插8pin ?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cougar GX-S Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$568

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,981

問題：
1. 個機箱洗唔洗加錢買個靚D嘅？有冇好推介？
2. 張顯卡仲平個GALAX最平嗰塊百五蚊，有冇伏？
3. 隻牛洗唔洗換咗佢？有冇其他好選擇？定係NX550/NX650銅牛已經夠用？
4. 洗唔洗加個be quiet或者cooler master 212之類嘅壓住塊3600？

1.預算4000-6000內
2.主要都是打機pubg gta5, 有時候打下euro truck
3.希望高，理想有60fps
4.宜家用緊1980 HD mon
5.想要有ssd, 顯示卡想要n卡,ram想要起碼16gb, 容量想要2Tb
6.全部都可以唔要著光，要低屌實用勁就得，因為擺枱底唔會望到部機

用緊ADATA GAMMIX D10 3600Mhz 8GB*4
開XMP唔係好穩定, 有時會死機
但係聽人講3200Mhz 個條好似無咩事
到底係3600條RAM本身有伏定點
我用3600條RAM行返3200Mhz係咪會無事
(窮撚買唔起貴RAM)

利申:RYZEN 3600+MSI B450M mortar

純打機黎講，本身用緊1060
如果換卡係換2060定1660ti好

隻mon用用下多左粒光點 而且有隻角漏光好勁 攞去代理有冇可能可以換？

想問下連登大神們跟呢條list砌得唔得
上網睇youtube條友推呢條
Budget 都係7000左右

最終決定,如果無問題我就落單

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x SilverStone Redline Series RL06 SST-RL06WS-W Window ATX — White
價錢：$489

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,334

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Corsair RMx White Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular (New Edition)
價錢：$1,299

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,926

budget 11k
主要打機, 做下文書
問題
1. 見法奧砌機優惠塊主機板唔同但價錢只係相差100蚊 應唔應該上?
ASUS TUF B450M-PRO GAMING to Gigabyte B550M Aorus Elite
2. 隻牛會唔會太大 轉750W夠唔夠用?
3. 機箱有無推介 最好散熱好D 價錢800內?
4. 風扇如果轉貓頭鷹應該簡邊隻?
唔該咁多位巴打

輕輕推一推

5你老母

邊度有得買白色嘅SATA線？

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x Kingston A400 Series 960GB SATA 3
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec VP Plus Series VP-550P Plus 550W
價錢：$369

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,726

6千內 太難

Intel 不了
要650w 咁高？

NODE 202 啱唔啱
買塊itx底板搞掂

漏咗sfx火牛

事關 你粒CPU max. support 條ram係行‎DDR4-3200
你用3600Mhz 緊係有問題 用返3200就無事

如果唔轉火牛 可以買sharkoon c10
用得返隻牛

thanks 你先
好似好正

請問有冇咁上下嘅size，但有type C口？定係其實type C都唔太重要？

牛係17年買，換嘅話都應該唔係問題

唔超頻可以用原廠

Fractal Design Core 500 機箱可唔可以用 280mm radiator?

果個3200mhz係jedec standard

唔識答 咪亂答

收到

之前悠二提及過d10 3600某個批次有事

Sorry 小弟手賤 唔

外購係咩意思？你外國撚定你喺香港想喺美馬/新蛋買嘢？

底板、顯示卡同火牛唔好喺外國買
呢啲嘢最易壞而且通常冇全球保

EVGA除外

考慮silverstone sx550
你嗰sfxl 走線好難 node202空間真係少 有機會要放棄hdd位嚟擺線
前node202用家

唔超頻原裝散熱夠 記得set低d個cpu 電壓 默認好高會熱好多
風扇用貓扇

印象中b550itx好似未出齊 msi edge aorus pro ax rog都唔差啦 邊塊合眼緣就買啦 不過我itx偏好rog多啲
cpu睇你筆直上唔上到3700x 如果唔係3600 amazon都ok
不過如果你唔係要雙m.2嘅話b450i會平番好多囉（rog b450i 有雙m.2但唔係全速）

仲有budget直上d15

係咪至少三把

箱睇風道無問題
顯示卡有平買平
建議用全模組牛 易走線 冇咁影響風道
睇你超唔超頻同埋要唔要靜音 原裝其實夠用 不過amd默認電壓太高 set到1.3以下就夠壓 機箱風扇2前1上1後就ok

3300x
gigabyte b450m
d10 8gb x2
toshiba 2tb
sx6000 256gb
gigabyte 2060
fsp hyper k 500w
呢度$5687
揀你鍾意嘅matx箱

2060

可以3600加b450m 2條8gb ram
550w牛 2060s

你要嚟做乜先

你睇下係咪行足全速pcie 3.0x4
你講黎講去都係想intel就10700k/10600k配z490啦
用rog z490i啦

機箱入風數目等於或大於出風數目嘅風扇就ok

Ok 唔該曬

好的
想問下火牛w數高低有咩影響 係咪愈高愈好
砌機新手

如果係講Type C，諗緊外置4bay用唔用得着

睇電腦配置 愈高咪用高watt數牛
google power supply calculator
打晒你嘅電腦配件 買佢建議的watt數就ok

data storage用途嘅話 usb3.1 gen2就夠

用埋嚟BT夠唔夠？

同埋有冇typec睇你買邊塊底板 好似得asrock fatal1ty b450 itx有type c

佢係 但你唔好用咁cheap啦至少都上Phantom

如果你係講4bay nas個d實ok

我諗住DAS嗰啲，NAS我日常習慣好少用得着

咁即係ram 體質有事
邊個批次

我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（5）

bt速度睇你hdd速度同usb速度而定

屌
原來打打下機黑moon
係因為我顯示卡8pin 條線6+2 甩咗2個條

搞到我買左新牛添 慢慢擺等佢壞

唉屌好on9
339 買隻牛返黎擺

好地地甩咗咁有趣

原價減少少放出去囉

Ok,咁即係USB 3.1 Gen 2都夠

USB 3.1 Gen 2即係平時藍色USB3.0

等唔等zen3同3000 series display card先砌，兩樣都好似9月先發布

藍色係3.0 renamed咗3.1 gen1
紅色係3.1 gen2

USB 3.0 = USB 3.1 Gen 1 = USB 3.2 Gen 1 = SuperSpeed USB
bandwidth: 5Gbps

USB 3.1 Gen 2 = USB 3.2 Gen 2 = SuperSpeed USB 10Gbps
bandwidth: 10Gbps

USB 3.2 Gen 2 x 2 = SuperSpeed USB 20Gbps
bandwidth: 20Gbps

巴打們推薦邊部4-bay DAS ?
我本身已經有部2-bay NAS
換咗itx 唔夠位放野

b450 type c itx板有asrock fatal1ty
有2個3.1gen2窿分別係typec同typea
應該啱你心水

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,102

個list改咗少少，換咗隻全模組牛（不過我唔打算自己砌）
Faroll個特價板U+ram組合有塊板asus tuf pro gaming同gigabyte aorus elite揀，都係2699，邊張好啲？
機箱轉悠二推介嘅thermaltake會唔好D？

9000蚊筆直唔好學人用intel配z490
如果咁鍾意intel又冇錢，就認命用垃圾2666ram

920+

thx

450W夠唔夠推580+I5 4460
我睇官網d spec係寫建議500
我check完計果個網就450好似岩岩好, 唔想買多個2手牛換

我已經Keep住將啲唔好睇嘅del咗，慳返啲位，但就嚟爆4TB

我都未決定，但隔離forum話有UASP會好啲，我見Ceutury有，不過唔知係咪最好，定有啲性價比高啲嘅Option

想問下3700x 配 32gb ram
想要3600 mhz

有冇推薦 2000蚊內 thanks

暫時睇岩呢條 好唔好
G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

夠啦

Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White

而家啲制式亂到仆街

記極都會溝亂

超人都AMD YES

所有amd cpu搭b同x嘅版都可以超頻啊
你要雙m.2 itx得rog b450有 b550貴啲就多幾個簡

唔係所有cpu都可以 係睇版 b頭同x頭嗰啲就可以 得a唔得

我都想轉呢條
但係咁係咪無保養?

咁撚有型嘅荷里活明星竟然自己砌電腦

香港有代理的

佢地車有事都自己整啦

如果美馬買呢

自己rma

唔該哂巴打
散熱係咪真係比較差？

顯示卡冇問題
cpu散熱高度限制你超唔到頻
可能需要降壓 個默認電壓幾高下

synology 果d 4bay 再屌4*10TB

btw原裝散熱裝唔落node 202 ，推介axp90換a9x25

總之你當所有ryzen cpu都預設auto boost

體質同散熱夠好有機會上到

tuf pro好少少少少
姑媽不了 用faider II咪算
唔自己砌嘅話推薦悠二最愛嘅PS15B
重平過S100 不過用唔到大塔散

總之ryzen配b或x開頭嘅底板就有得超頻啦

巴打們 點睇p500a 同 lancool 2 performance mech
我幾鐘意呢兩個

呢條list咁樣有無問題？
想用itx機箱 主要用黎多工 剪片
budget $10,000
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Sapphire Radeon Pulse RX 5600 XT 6GB GDDR6
價錢：$2,349

1 x SilverStone SFX Series SX650-G 650W Fully-Modular
價錢：$795

1 x NZXT H210i Tempered Glass Mini-ITX — Matte White
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,872

both good
lancool ii多啲配件可以選購，睇你需唔需要

揀呢個箱不如砌MATX好過

thanks 巴打 ，有無邊隻itx介紹？樓上個隻Fractal Design Node 202 or Lian Li TU150 o唔ok? 定係用返隻細d既matx好過？

itx好多種
前題係你自己識唔識砌，唔識就少好多選擇

呢條片真係好on9
邊個買10400會配z490
配返410同460又會輸返轉頭

3300X stock cooler都擺唔落？

msi塊450itx評價高好多 farroll又同價錢

我都鐵意h210個外型
但佢display card個位真係好閪
你呢張都已經擺唔到
呢個size買nr200啦

NAS太貴

應該放到 仲有2mm剩

砌左部新機 連落mon到一開機就顯示 無信號
風扇同RGB全部有著
會唔會係壞底板/顯示卡？
以下係list:
Ryzen5 3600
Gigabyte 2070super gaming oc 3x white 8g
Gigabyte B450i aorus pro wifi
Thermaltake TOUGHRAM RGB 3600Mhz 8GB*2
Kingston A2000 1TB
Corsair SF600 Gold
各位ching請幫幫手

吉錯窿？

das 平好多咩
比我就買2手nas 都唔買das

冇 個mon開左自動連線 吉邊個窿都應該有反應

附上圖一幅

你個hdmi線係咪隊咗落板到啊

我插DP線 插入張display度

板嗰條係mouse條USB線來的

有冇另一張卡

冇

Iceman Pump / Res for Ncase M1 - Almost Cheating?

可以接受?

用緊i7 8700+gtx 1080
應唔應該換amd 4700g

Have you tried to clear CMOS?
Sometimes it helps to switch the BIOS to output its display through the card and not the CPU/motherboard.

比咗錢？
底板做乜轉咗asrock
隻牛同m2

想整平啲，因為要加3風扇
Kingston 1 tb 又話無貨，未轉咗transcend

砌咗？定落訂
打去問下有冇得換part

訂呢，換邊part好

*黎

有display仲要g

同時玩幾個vm
唔知洗唔洗用到cpu內顯

隻ssd其實都算ok
底板就真係要換，呢塊頗垃圾下

落腦場砌機要打死都唔換貨
冇就第2間

當年都比中央田水左換張display

無1tb咪問下有冇500gb 慳返錢上隻靚少少底板
底板轉msi mortar max冇就PRo vdh

或者可以去搵下隔離鋪頭單買ssd
自己插落去

係咪要用翻Asus b450 M會好啲

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS ROG STRIX B460-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,299

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2A2666C16W
價錢：$880

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

總計: $12,477

少少野想問，求巴打們解答。
請問板洗唔洗轉? intel 呢d 唔超頻既cpu 係咪用h 版已經夠?
另外仲有d 咩可以改，得12k 筆直，推唔推到2k 144hz

b450m mortar max
b450m tuf pro

你好鍾意rgb同白色?

其實係幫人砌，想玩下，其實唔使

1 TB ssd會好d 500gb怕你裝幾隻game就冇位

880蚊買2條2666嘅8gb ram
你係咪好憎佢?

I7個2933正常應該買3000hz等佢default跑返2933?

我建議intel只買帶K嘅cpu
其他一律搵笨柒交智商稅

咁佢成條數又多好多
+幾百換K 又要z490
冇理由縮落去10600k配z490㗎

AMD YES

就係因為咁，我先被逼砌10700
好無上10700k + z490i ，之後 gpu 落返去?

朋友話要intel ，有叫過佢3700x 佢話不了

Micron E Die

一定要itx?

係.... 好撚煩，仲話要推到2k 144

2070s推2k144

其實係咪要上到2080Ti 先推得到，有提過佢未必推到佢無理我

用緊amd 3600xt
Gigabyte 2060 super
打watchdog 特效全開嗰時
用coretemp睇到最高溫度係90度
咁樣正唔正常 驚燒左粒u

stock cooler ?

Yes

正常

但係90度好似唔多正常

因為3600xt stock cooler本身屎

上隻300左右既塔散了

唔該ching

itx 箱唔使上水?
感激巴打

我拆過dark rock pro4重裝幾次 發現隻野D螺絲自己用用下會鬆
次次拆既時候都發現可以再擰實多個圈
做過幾次呢個流程肯定係有呢個問題
不過so far溫度無問題
但係我諗呢隻野每半年都要拆晒上返實一次先得

你揀隻x53 or h100i pro xt囉，隨你

姑媽出850w sfx牛
連登仔最憎嘅飛馬推嘅爆炸船SF750vs 連登仔最歧視嘅cooler master
矛盾大對決

我估nzxt d 水冷都缺缺地，聽日去睇睇先

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,985

牛轉咗Raider銀牛，箱轉咗悠二至愛
法奧仲有個優惠加一舊水可以上埋B550M，值唔值得上埋佢？

cm850仲驚

買廠機比較適合你
一係砌a300/a310呢啲barebone

budget ~6600
打下機 Fifa GTA 上網睇片多

儲多3百/用返法奧特價plan慳返少少黎升返ssd
條ssd冇1tb真係差太遠

自推求解答

底板呢個價買x570 tomahawk好過
火牛750夠用
ssd最好買1tb
機箱唔使買咁大個

有無巴打有cpu fan cooler master hyper 212嘅amd 扣腳多想轉會但又唔想太哂錢買過cpu fan

感謝

有咩12cm機箱風扇推薦 唔需要有RGB

6k budget 想打到lol cs go 同剪下片 求list

2070super,r5 3600會唔會bottleneck?
諗住買3600先，3600xt 翻貨再換
定喺3300x?

A12X25

打機 csgo monhunt gta
想問3300x +2060 super 好定
3600+ 2060好

自己有ssd , 等陣lunch 去黃金砌， around 9000上下 呢個list 係咪ok? 3700 我留左貨

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$231

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,138

500dx 都送左三把140
做咩轉120

想裝多2把 120mm 係機頂 , 多1把140mm 係 前， total 前3 , 後1, 頂2 咁通風

咁買3把120做咩

前面兩把140都盡

筆直15-20k 主要打機 有時錄片剪片
打fps game eg apex gta5想可以穩推2k144hz
希望爸打幫眼睇睇 感激不盡

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (預訂)
價錢：$3,799

1 x [砌機優惠]Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,680

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

3 x Noctua NF-A14 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$705

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,524

同埋爸打們覺得應唔應該等埋新卡新gpu出先砌

穩推2k144hz 2080TI先得

3600夠

3300

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

總計: $8,996

cooler d15 黑色貴好多 另外不用加風扇係機頂 ?

有多餘錢先+
唔急

想問機箱風扇可唔可以插底板d針頭到？ jcom jusb1等等
砌機新手唔太識 怕燒左

梗係唔得

底板有寫住fan既4針比你插，搵唔到就睇說明書整啦

依家買2080ti是否不智9月好似出3000 series

等

Z490咁貴

10400 配490

10400+Z490個價買到3700X+B450又點計
海放10400幾條街

有無咁勁？ 留名睇

有冇超u？

PlayerN
1 個月前
Would reeeeeaaaaally be good if these "benchmarks" were real

Disclaimer : All the events, incidents and characters depicted in this gameplay benchmark video are purely fictitious, and these are entirely based on entertainment purposes only.

請問ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
呢隻ram超唔超到3600 cl16?

好難

通常只能超3600 c18

睇你抽到咩die放落咩平台囉

想問超級花隻leadex III係咪得5年保？
諗緊買超級花定TT好

唔超頻用乜鳩z 板

同埋牙膠廠成日轉socket, 不了

利申 苦主

唔該我想問舊主機版（b85m-G) 最新可以插到咩display card 想係咁易買張二手升級玩下

今日打去換翻mortar max
感覺上好似比tuf pro耐玩啲啲,bios 新啲，槽多啲，擴充性大啲, cp 值更高

七年

底板正常幾多度

如果只係要求裝到用到嘅話任何一張都得

有冇邊款mini-itx case 有USB TYPE-C

Tu150

想問這砌機list可行嗎
CPU: Intel i5-10400f
主機板: Msi B460m mortar
GPU: Galax rtx2060
RAM: g.Skill 3000mHz 8GB*2
電源: cap raider II 550w
Case: antec p82 flow
Cooler: deepcool gammaxx 400

ram揀2666

cls 3600依家都無貨

我zen3啦
年底有了

純粹新手問，3700k 同 10700k 點樣比？ 定係應該用3900比？

一路都講緊好少人會買10400配z490底板，好難明咩？你要咁弱智買z490底板配粒唔可以超頻嘅cpu，咁你咪買囉

打機就10700k
平就3700x
剪片就3700x + X570
因為可以全速gen4 m.2

無計 依家i7 6700k bottleneck 咗2070super
朋友個i5 9代cpu+2060 fps仲高過我

唔好咁講，啲錢佢自己，點洗都係佢嘅事

3700x 好似都無貨 唉

3950x

哪有錢
2手買8700k+z370 好似都ok?

不了
唔急用就等zen3啦

NZXT H1好好J, 大家點睇

用咩睇底板溫度最準

黃金應該有3600下嘛? 琴日先見佢地返貨
唔好買8700k喇，2代之前仲賣成2300

好受reddit r/sffpc歡迎，如果想佔地面積細絕對係個好選擇

Adata D ram係有伏定點，點解好似個個都屌佢咁
求指教

今日再去望望 唔該巴打
見熊貓有3600x同3700x 但要砌機先可以買

底板得一個fan位
插左後面隻出風扇 機箱前仲有2隻入風扇
除左換底板係咪無計？

去黃金下層買1開4線
點解你所有解決辦法都係換底板

咁大個都叫itx箱係sff之恥

唔好超，唔對數字打飛機係冇咩問題

美馬買好似有得rma，睇你好唔好彩

姐係一超頻就死？

超得唔勁

睇番舊post copy過黎,本人係電腦白痴
想睇下下面條list有無得更加好,budget都係1萬
幾樣條件:
1.電腦台個位無上網線,要用wifi,係咪需要整wifi卡
2.打下機,剪下片,做少少2d-3d野
另外搭單想問埋配咩mon好
3.大約27吋
4.budget 3千左右

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Fractal Design FOCUS G ATX — Black
價錢：$380

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,345

rma 即係退貨？唔明咩好唔好彩

咁都係超到去3333 CL16算

退貨換貨囉，要自己寄國際包裹，等一頭半個月咁囉
cpu壞唔壞就睇出廠嗰一下，你買返嚟無壞就好少俾你用到壞，咁你買水貨u咪睇你運氣囉
利申我都係amazon買cpu

唔該巴打你試過amazon買零件係壞？

換個好D既箱
玩槍驚就165果隻
做野就4K果隻

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Gigabyte G27QC 27" VA 2K 165Hz 1ms G-Sync Compatible Curved Gaming Monitor
價錢：$3,099

1 x Samsung U28R550UQC 28" 4K IPS HDR-10 Monitor
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,492

無試過，不過淨係買過3次，無乜說服力

thanks...
另外wifi上網問題需唔需要再買野插

我香港地址佢show7月29號係唔係只供參考

有冇邊隻ATX case散熱好又送3把風扇800蚊樓下？
或者matx case連兩把140mm都ok

個底係19*19cm wo, 咁仲有邊款好用過佢

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299
已有WIFI

機箱方面有咩推介

500DX

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

俾左你喇

咁Q大
如果鐘意直身既, 我覺得 SHIFT X仲好

oh 眼殘添 thx!

evolv shift系列天生設計缺憾散熱極差，你睇翼王120+240自組冷排都係表現普通
要魔改前後兩塊鋁板先救到呢個箱

依家砌機用b450定b550好D?
B450平但好似做緊水魚幫人散貨
B550貴唔小但新野點都好過舊
應該點揀

cooler master nr200p
2.5 " 3.5" 280aio 3slot displaycard橫放直放 鋁 玻璃側版乜都得
只係七佰幾蚊

冇budget b450
有budget b550 (有平板的）

nr200點放都唔會慳位過h1啦

Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX 呢個點睇

nzxt h1 出面有冇現貨？

兩個個唯一大缺點都係好吸塵

我而家反而係考慮緊P600s同lancool

價錢差咁多無得比啦

呢隻就真係大到唔似sff
但又好似做唔到雙240/280 aio
買呢隻我情願買返m1

原本我都係睇中evolv shify先想砌sff
不過佢散熱真係

預計用9000-10000砌部機打機 文書
用amd or intel好？ 唔該哂

法奧有個優惠550貴450 100咋
不過塊板唔知得唔得

玩csgo gta monhunt totalwar之類
唔求ultra畫質 但都想靚d順d
想知咁砌o唔ok同埋散熱嗰d洗唔洗特別加野
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,176

係ge p600s貴lancool 400左右
我覺得P500A 又冇話好Lancool 好多
而香港得番rgb版 個價同p600s 一樣
不如唔好諗p500a

其實再補埋個Usb-c配件 就會想俾多少少

500dx 送3把140

90度危危地 7十幾 8十 is ok

打算amazon 買3600xt 小超頻用
定係3700x 好？
原本用緊i7 6700k 2070super 有bottleneck
3600xt 主要係岩岩出唔會有回收返嚟既貨無咁易要換同埋體質會好d
見肥花有人放緊全新美水2100-2200
定係直接收3700x會好d

另問3600x 停產？3700x 有無停產？因為見其他都有出xt系列得3700x 無出

想問吓Thermaltake Level 20 VT 配3700X + 2070 Super 散熱夠唔夠（Fan: 前200mm x 2 + 頂200mm x2)？

下呢個箱唔係得前面一個200mm位咩

眼殘睇錯spec, 前140mm x 2 + 頂140mm x 2 先啱

8+6pin供電係咪即係要8pin +6pin都要插
sapphire rx580 nitro+
無咁多條係咪即係要換牛

之前換左幾件散件
依家想換埋其他又唔捨得成部砌
$5000budget 咁樣換得唔得
主要用嚟玩 total war three kingdoms
Display Card: MSI GTX 1060 6GB （已買）
火牛： Cooler Master 650W （已買）
SSD：Samsung 850 evo 250GB（已買）
----------------------------------------------------
CPU：AMD Ryzen 7 3800x
價錢 ：＄2590
Mother Board：MSI B550M PRO-VDH WIFI
價錢：$850
Ram：Kingston Value Ram 2666MHz 8GB x2
價錢：$600
HDD：Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279
Total：$4319
另外聽講原廠CPU嘅風扇好流，係咪需要再買
同埋250GB嘅SSD會唔會太少，應該換邊隻好

xt系列唔抵買，唔建議
直接買3700x好過

用途都係打下program同用ms嘅software仲有都會打下機。想問下火牛同機箱應該點簡呢？同埋下面有冇嘢要改下 新手唔識簡

Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價格：$2,699

Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價格：$1,499

Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價格：$1,499

mb ram要換
ssd建議500gb起

有無得買其他轉插線轉多個8pin出黎

唔建議，一陣線都燒埋

推
求指點

A2000 +1660SUPER好過喇

但上面果個read write speed唔係快a2000果個一倍咩？ 定係a2000果個牌子好啲？

CPU
Intel Core I9-9900K

主機板
ASUS Rog STRIX Z390-F Gaming ATX

Ram
KIngston hyperx predator RGB DDR4 3200MHz C16

SSD
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

顯示卡
Zotac Gaming Geforce RTX 2080 Ti AMP Extreme 11GB GDDR6

Power supply
Corsair HX Series™ HX1000 — 1000W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular

機箱
In Win 303 Tempered Glass ATX White

散熱
NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler

請各位巴打指教，部機主要打下啲3A大作錄下片budget諗住23000以下
hdd唔識揀邊隻好,各位巴打有冇建議

你唔會FEEL到有分別

呢個係gen4 ssd黎
今日呢個moment得amd用到

RAM有冇話邊隻好

full budget ?

AMD 無貨 要預訂 問過分分鐘8月頭先有
咁多樣都有 唯獨CPU無 唔想等咁耐
有無試過其他地方買粒u過去比法o砌?

budget希望$800內啦，2條8GB RAM嘅話

全港都冇

唔該晒 噤samsung 970 Evo plus 同a2000比邊個好啲。如果我好耐先會換電腦一次。我見到Samsung就有呢個NVMe但就貴幾舊。 同埋想問火牛有冇話邊個牌子好啲仲有個w數應該點計機箱嘅話係咪淨係睇放唔放到張display card同cpu同mb就ok?

唔該晒

cpu + mb + ram +hdd + ssd

砌咁平用970唔抵
齊頭7K, 用1660S就平300

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,076

2017年既貨

咁有冇咩500-600尾左右嘅500gb m2 ssd好用

而家果隻叫PM981A
你PM961買到都唔知擺左幾耐

唔該晒但我平時玩game都係玩下lol果啲 ，display card要求唔係噤高 downgrade返做1650會唔會啱我多啲？

買1650S

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,176

咁希望6000蚊可以搞掂，買埋風扇
因為想預部腦會用好耐
所以mb買貴少少都ok
自己就傾向性能實用嘅
唔洗RGB都可以

再推

想講教下2060 super 配3300x 會唔會好浪費定最好都係上埋3600 多數打機用

有閒錢咪加隻散熱, 唔加都得

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $6,037

唔會, 淨打機計3300X勁過3600

咁慳番幾舊 thank you

HP EX950 512有無伏

好平咩

幫人問
唔係好平 加幾十蚊就有SN750
跟住佢依家望緊EX920

啱啱order 咗部新機，部舊電腦冇除舊服務可以點搞

明愛

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B550M Steel Legend Micro-ATX
價錢：$1,270

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX
價錢：$999

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
價錢：$2,549

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,404

小弟今日出左腦場，拎住係法奧個網已經諗好既List去Quote價(本身已經有SSD，所以條List冇Quote)
不過個Sales話
1. Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6冇貨
叫我轉GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
2. 想問下條List果3塊底板有冇話邊張好D?
3. FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver都冇貨
叫我轉Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
想問下各位巴打張Display轉左其實係咪差唔多?
同埋有冇火牛同機箱推介? Thx
本身唔熟電腦野

麻煩晒

spec?

咁樣

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
價錢：$2,549

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,616

你想要b550 aorus pro其實已經可以 不過3600其實b450都ok
佢叫你換嗰啲都唔差

如果pm981a同a2000又邊個好d?應該主要拎嚟打機用

pm981a SURE
打機A2000夠喇
打機既LOADING其實好細

睇牌子NOT睇咩牌

Antec NeoEco 應該都唔會死人？

冇問題呀

Bronze/silver/gold
分別係電源轉換比率
愈高愈慳電
同做工冇關係的

即係energy lost 少啲
明哂

謝謝巴打
再想問埋，我用緊corsair 88r機箱，前2入風，後同頂做抽風，但打機張rx570會去到78度上下，同9400f都去到65左右，兩個過65度到，風扇全速都好似唔係好散到熱，咁樣正唔正常，謝謝

88R係咁上下

thank you師兄
如果RAM唔玩RGB
有冇更好嘅選擇

BTW用開samsung嘅ssd
應該爆budget都狗衝970evo plus

夏天打機隻腳好似bbq咁

如果部機再涼d你隻腳會仲熱

係喎你又岩，都唔知追唔追求涼d好

可唔可以請教下
塊版揀MSI係塊版好D定係純粹性價比抵玩D?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $6,607

MSI最好

果3塊版有冇話最好係邊張?
或者邊個牌子冇咁多獲氣?
因為我見個價差小小

唔該哂巴打
巴打仲有冇其他機箱推介?
我驚你推果隻冇貨
搵定後備

冇咁多獲氣肯定係mortar 只不過又差咗1舊水 你ok咪ok
giga保養差同呢到好多人屌

intel出咗10代

nr400

唔該哂師兄
多左舊嘅ssd同hdd會點處理
用嚟做D drive?
同埋係點樣過data同windows落新ssd到

舊hdd > data store

用開samsung 可以用magicican移落新ssd

佢用stock cooler啊

3600 3700x係咪周街都無哂貨

會考慮下Thanks

咁請問轉邊一款10代好

2070super 3899
2060 2300
not rubbish 2060super

10700k囉，等於9900k
你需唔需要RGB?
火牛一定要1000w咁大?

RGB有都好，因為我係第一次自己出list所以都唔太清楚個火牛要唔要到咁大

仲有1000蚊剩，睇你鍾意加乜就加乜
想機箱防塵啲可以轉p600s

如果想加隻hdd 加
Seagate SkyHawk Surveillance ST3000VX010 3TB 5900rpm 3.5
點睇
Be quiet pure base 500 機箱

唔該巴打

Galax果隻?

下面條List有冇咩建議?
有冇Cpu cooler建議?唔超頻,想有燈

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS ROG STRIX B450-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,320

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$969

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

總計: $5,319

本身有Display Card & M.2 & SsD

今朝開機full load出左街，返到去已經熄左機，開機無反應，諗住火牛壞，買左隻thermaltake gf1 750w。
再開機，inno3d ichill 970出煙花，有光嗰d
而家抆左970，插返4790內顯，開機都係無畫面，全部風扇都識轉，請問有無人有頭緒？
話說隻thermaltake係跟兩腳插，我用返舊嘅火牛線，理論上應該係無問題？
會唔會係除左火牛同顯示卡燒左，ssd同cpu都有得燒
thank you
我咁搞會唔會又搞死埋隻新火牛

風扇想要3風扇，輕量打機加畫工程圖，求巴打比啲意見

可能板呢

部機上上下網會畫面freeze左, 有時會自動reboot有時唔會, 係咩問題多?
利申: 用左8年

想問下係法奧砌機，送機果陣會唔會連埋啲組件嘅原裝盒？

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,395

睇返啲300蚊內嘅機箱只有一把風扇，驚佢散熱唔係好夠，所以買咗悠二推介嘅機箱
聽講3600發熱量好大，auto上到1.4xV，原裝散熱器燒機根本壓唔住，所以上多咗隻塔散，其實有冇需要？（個人可以接受唔超頻，但係上得塔散自然有打算稍微超吓，雖然聽講zen2除咗3100都超唔郁）
法奧仲有個加100蚊上B550嘅package值唔值得上埋？聽講B450唔支援zen3 4000系cpu

我諗住d機箱風扇都識轉，板應該未燒

插返4790內顯，開機都係無畫面

大家點睇NZXT H1機箱
有無一條打機list參考吓
budget 13K 想用ryzen3600

熱姐
有冇愛先

土地供應問題
又未玩過水冷所以都對H1幾有愛

想問下仲有無人有玩gta online/ rp? 你地用咩顯示卡同FPS 平均幾多？

要睇你用咩MOON

個mon都關事㗎咩？

用nr200 仲好啦

p.s. 等緊ncase 到

其實toshia hdd重有無保養

1080P同2K同4K都大分別
60HZ同144HZ呢
你係想睇邊個先

1080p 60hz

2060 SUPER

都似係，連bios都無，cpu又無咁易壞，不過都廢事試係cpu定板啦，可能一次過燒9晒，希望隻ssd無事啦。
仲諗住等到rtx30，amd drive而家有無伏，5700xt好似性價比高d？

amd drive一直都有問題

想求張mini itx list
玩槍game為主
csgo/valorant
16gb ram
畫質要求唔高但要full load到 144hz mon
機箱大概係10-15L容量左右
budget大概6k

順便求埋mon，budget 2k
144hz /240都得
盡量21寸就ok

我會插lan線嘅

i5 10600k+z490入門板 推2070 super夠唔夠？
見bottleneck 網有show 20% bn( 不過聽講唔準）
主要玩overwatch pubg 同遲下玩valorant
240hz mon
唔該哂
上i7 10700k 對我2070super 嘅fps 好似提升唔算大？

咁樣掂唔掂，機箱唔使新買
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1xASUS ROG Strix GeForce Rtx 2060 6GB GDDR6
價錢：$2720

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX
價錢：$950

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Cooler Master MWE Bronze V2 550W 80 Plus Bronze
價錢：$425

總計: $7220

美馬買u 有無咩風險？ 見又有貨 又平過HK

會，全部零件既盒都會比你

Cpu轉i7-10700K，請問其他有冇問題

邊度買都會有風險
分別係美馬買壞左就自己寄返去

Sorry
i5-2400
ASUS P8B75M
16GB Ram
ASUS GTX760
Samsung SSD EVO 840
ANTEC ECO II 550W

想死我尋日砌部機 用 be quiet 隻 500dx 箱， 今朝打開個箱執線 塊玻璃係無任何碰撞下爆左， 成塊碎0西 今日要拎返去間野 攪

想問3600市面係咪有返供應了

你打直部機開?

係ar

除左講恭喜以外唔知講咩好

最好打平部機慢慢拎

我拎出木無事， 係放番入去上螺絲先碎 , 乜都無撞過
部機好能重， 又要搬塔的士搬去搞

所以我唔like 用玻璃
如果dx 版有冇側透就正

有側面玻璃機箱最好放平開

去彩未過7日， 唯有等陣拎返去攪
反而想知 如果時個箱要保養， 香港邊度保？

爆玻璃人為
搵代理入返塊

如果500dx 無側透買買買

我買左第二日就爆，拎返去間舖佢幫我攪 ? 我都唔知邊間係代理

法0 下星期番貨 好似都多人訂 未知滿唔滿足到

我見佢冇寫預訂諗緊係咪返左大貨

岩岩睇過 都係寫預訂
反而飛馬就無寫 wtsapp左等覆
有既話再問可唔可以囉粒u去法o到砌

幾時入b450 tuf pors

Intel表示你班死窮撚冇資格玩超頻

前面得一個usb好難頂
好心唔好係呢D地方減成本 又唔係平

想問下用緊i5 6500, 1070, 16gb ram 行3440x1440
一開d openworld game就會load唔切地圖d 野lag
應該換u定卡好

見d 台仔屌佢玻璃四角打窿，特別易爆

其實2060 super ok, 多過2060效能十幾％

我睇下換塊玻璃要幾錢？ 太貴 燥燥地 買過另外一個箱算， 739蚊 當買個教訓

有冇ching聽過aerocool 呢個牌子嘅火牛
見有隻700W賣$390

不了

通常第一次爆唔洗錢，你話佢自己無啦啦爆左

其實真係無啦啦爆， 無講大話 我估唔到 第二日就爆， 我掃d 玻璃碎都攪左 好 耐

底板要轉z490
ssd唔好揀adata

10600k夠啦
記得超頻

push

本身揀咗呢個箱，睇完想換
有冇咩推介？

google can help

點解會爆?
扭開4粒野就爆?

用緊pure base 500想換DX

我DDU刪完DRIVER重新開機
重裝DRIVER果時都仲係有個舊版DRIVER係到，點解?

我係裝返上去爆， 第一粒野都未上好 就成塊爆左， 好彩係強化玻璃， 碎出來係一粒粒 而掃

lancool ii mesh
p400a
p500a

人地唔係增加成本換左個type c你咩

建議你俾多少少買1660 super

Thx

I mean 應該起碼2-3個usb加type c
而唔係用pure base 500舊貨直接1換1
得一個usb好尷尬 成日要用機箱屎忽插usb野

其實電腦洗唔洗熄

windows 自動安裝？

衣加用緊
Motherboard: Prime B250M-A
CPU: i5-7600
GPU: 2070Super
想換板同cpu
TUF B460-PLUS GAMING 同 Intel Core i7-10700 好唔好
同埋網店響faroll或者SE買有冇伏
新手唔太識

電腦唔可以開
只可以觀賞

BUDGET

衣加咁樣睇3000幾都ok既
但如果有平啲仲好
但主要都想打機開高或者全開有穩定144

有無人幫手睇下
cpu
Intel Core i7-10700 處理器 (12M Cache up to 4.8GHz FCLGA1200)(UHD630)(BX8070110700)(盒裝) 2620

ssd
Kingston A2000 1TB NVMe PCIe M.2 SSD (SA2000M8/1000G) 940
second choice?

Gpu
1st choice GIGABYTE NV GTX1660 SUPER GAMING OC 6GB GDDR6 2139
2nd choice ASUS TUF Gaming GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ OC Edition 6GB GDDR6 1999

psu
Thermaltake Toughpower GF1 750/750W Fully-Modular ATX PowerSupply 10 Years Warranty (80PLUS GOL 750

ram
ADATA XPG GAMING D10 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200 (AX4U3200316G16A-DB10) 1150
2nd choice Corsair Vengeance LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200(CMK32GX4M2L3200C16) 1228

motherboard
Asus 華碩 Prime Z490-P Z490 ATX LGA1200 4*DDR4 Graphic by CPU 1599
2nd choice ?

case
有冇箱上下前都有可以拆既隔塵網??
ssd or motherboard如果無貨轉乜好？
點解好似無乜人揀H470？因為條ram用唔盡3200？

請教一下
如果想砌3300X 最平有邊執板可以選擇
見到ASRock B550M Steel Legend Micro-ATX 仲貴過我執cpu
需求: 文書機 要有Wifi B450 / B550都得 最緊要平

CPU
- AMD Ryzen™ 5 3600XT 3.8GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 95W AM4 (需訂貨) $2049
主機板
- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $659 SALES
$999
顯示卡
- GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) $3899 SALES
$4299
RAM
- Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $840 SALES
$899
火牛
- Cooler Master MWE 650W 80Plus Bronze PSU $535
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $569 SALES
$699
機箱
- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black $399
散熱
- ARCTIC Freezer 34 eSports-White (缺貨中) $348

上網見到依個 散熱直頭無得訂可以換咩? 同埋有冇咩再好選擇 12000$BUDGET連WINDOW

螺絲唔好扭到咁實

都得
本身有兩條8GB RAM

但會唔會仲有其他選擇？
因為衣個都係問朋友
我自己真係電腦白痴 但學緊睇緊

A320

A320唔見有wifi wo

我未扭已經爆左， 算我黑仔

其實想問下coolermaster 衰咩 見大家啲list都無呢隻牌子

ITX板又有wifi

Cooler master之前啲火牛有鑊氣
有部分機箱唔錯嘅

想問下用緊i5 6500, 1070, 16gb ram 行3440x1440
一開d openworld game就會load唔切地圖同lag
應該換u定卡好

換曬

3000 BUDGET

matx
asus prime z490m-plus
atx
asus prime z490-P
msi z490A-pro
msi mpg z490 gaming plus(唔洗落檔板)
價錢都差唔多

msi mpg z490 gaming plus o唔ok?
定喺邊個會好d?

定喺asus z490m plus
諗住之後可能轉做matx 機箱
只小超頻

想換左一樣先 頂唔緊先換另樣

電腦SSD問題

求幫

比多1000？😂

openworld game

想問Corsair Crystal 680x除左貴，有咩缺點？
想砌部雙280冷排，3950X配ATX底板（Crosshair Formula或Hero)，但地方唔夠深放其他大箱，GPU未必上水

呢塊好一般
建議買msi嗰兩塊

買咗msi gaming plus

想問下呢隻ssd 可唔可以加入新電腦

得
PCI-E X4

一直吉唔入屌

both

巫師 division果類

依家i5 10600k 都無跟風扇？

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,699

1 x ASUS ROG STRIX B460-H GAMING ATX
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,978

k版u唔係不嬲唔跟？

顯示咭下面條PCI-E X16

所以效能冇影響？

M.2係行PCI-E X4

3k左右
所以一係2070一係3700x加板

8年冇搞過部機，重用緊i5-3450，換過ssd , hard disk, display rx470

如果我想update部機整粒i7/5?，再換張display，即係又要轉老母板同ddr4 ram 火牛又唔知夠唔夠推

想問換板換u換display有咩抵玩之選？
大概4-5k

主要都係假日打機

21:9算係2K MOON
有冇SSD

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,498

多謝巴打

用緊3隻ssd，其實moon用緊aw3420

又幾抵玩同！ 有無itx箱介紹埋！

依家LIST：GTX1060 6GB + i5 7500 + B250M pro4
打機(watchdog 2 高畫質)CPU長期100% + DISCORD朋友聽唔到我講野(未開GAME正常)

如果要升級係咪要換CPU，budget唔多 <2000
諗緊買塊支援十系既MB + 10400F，呢個方向啱唔啱thanks

*16 gb ram

平嘅話就呢兩隻
1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x Cougar QBX Ultra-Compact Pro Gaming Mini-ITX
價錢：$349

傳統黎

個垃圾鋁壓風扇 俾你都唔敢用

定係換i7-7700咁就唔洗換板

用緊corsair tx650m cpu插口得4+4pin
定喺可以出去買多條線/轉插
定真喺要買過隻火牛

買咗z490 要8+4

插8pin用到

以前有跟

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS PRIME B460-PLUS ATX
價錢：$959

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,438

即喺多出嚟果4pin 比較for i7/i9 10代超頻
i5 應該影響唔大？

唔大

3950x都係8pin搞掂

第一次自己左抄右抄 都係玩下lol/mon hun/2k 以下既配置得唔得？

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,350

1 x GIGABYTE B365M H Micro-ATX
價錢：$539

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,024

今日打左去問，有E個箱
但係冇3風扇版本，跟箱得一把
想問下如果得一把夠唔夠用?
使唔使額外比錢加風扇?
THX

咩筆直 8K 嘅話 amd 3600 抵玩啲

其實最好當然8k
姐係唔用intel i7 用amd 3600？

同埋其實如果我想玩gtav 依張display card夠唔夠做

想問下點解唔要10400F

用 amd 可以上到 2060，如果你要用 intel 建議加多幾舊換 10700k 同塊板上 B460M

無問題啦

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$2,699

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,844

2000 BUDGET

約莫但mb會唔會有D平D既選擇，
不過其實我唔知邊個位導致價錢上既分別

加番兩把，2前一後

呢張夠唔夠做，定係有咩伏位

ASRock B460M Pro4 Micro-ATX

ITX

ATX/ ITX 有咩分別

係咪姐係叫我買呢張

風扇有冇推介?
定係轉其他有風扇送既箱?
Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX有冇問題?
我見佢本身有兩把

想問下火牛風扇間唔時有啲卡卡聲既話係咪最好成個換左佢

係
但ASSROCK

以前跟個係銅底

宜家cut cost得返鋁底

多謝曬你建議！

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B450M Steel Legend Micro-ATX
價錢：$630

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x GALAX GeForce®️ RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
價錢：$2,549

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,097

想問下條LIST有冇問題?
如果遲下會升級CPU既話
使唔使轉塊版做B550M?

想壓10700唔超頻既
有冇邊隻120水冷夠做

是但一隻平既就ok

家下用緊風冷熄左超線程 燒機TEST果時都80幾度
定其實已經算好正常
未熄超線程果時直接過98度STOP左

新手問 想砌打機用既
無牌子信仰 想要啲rgb
Budget鬆動 但想要性價比 抵用抵玩之選
請問係咪法奧果堆砌機優惠都可以考慮？

另外咁多機箱 可以點樣揀會比較明智？
先謝賜教

其實D15隨時好過120水冷

Asrock麻麻？

家下用緊SHADOW ROCK 3
如果轉120水無乜提升或者仲衰D既話我都唔諗了
因為ITX機箱細無乜入風 本身諗住夠壓

咩箱要用120? evolv shift?

TU150

唔係隨時，係一定好過120水冷

tu150用大塔好啲
買隻d15

我估轉水會仲衰
有位既話幫個heatsink加多把扇好過啦

要裝水不如升過隻箱係箱底裝240

咁由佢 麻煩哂
繼續用返呢個散熱算 加多個薄120算

買兩隻P12扮U12A
尋日睇到個youtube test佢表現差唔多最勁(同場冇a12x25, 得隻chromax)
又平
隻shadow wings拎黎放後面

舊機仲有個H212
如果用10400/3600嘅話仲有無用

部機咁樣 諗住如果風冷轉水冷就會買過隻
但如果風冷轉風冷應該唔諗住始終岩岩先砌
家下諗住應該放多隻薄身既120係後面算

推推

原本咁貼後面
冇砌過真係唔知
咁你要度下後邊仲剩幾多位先得

望過下應該15mm夠入
25mm一定唔得
不過見諗住反正都係要出開去買野 諗緊直接換水定加風扇好咁解

唔駛白版咪轉返tuf pro/mortar max
450正路係呢兩塊架啦

冇m.2 ssd就加返條
開windows 開game快過hdd好多

BIOS問題多

Budget: 4K
現有配置:
Motherboard: A320M-K

CPU: Ryzen 1500x

RAM: Kingston ddr4 2400 8GBx1

火牛: Acbel 500

計劃配置:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,260

1 x Super Flower Leadex III Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$799

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

總計: $3,918
顯示卡用緊 RX470暫時唔諗住換
想問下如果考慮未來擴充性咁樣執唔知得唔得

10400有用
3600同STOCK COOLER差唔多

得

10400係咪會涼過3600?

想問下 屋企 有幾部laptop 買邊隻docking 可以共用？ Razer blade stealth, surface laptop 2 同部舊HP ..兩部都應該有usb 3.0

主要插兩隻舊1080p monitor..無4k , no hard core gaming.

睇左Kensington sd4750p 有USB c and USB 3.1 dual channel 呢隻應該就以上三部都用到.

主要想問買最新既thunderbolt 3 docking , 可唔可以兼容usb 3.0 gen A. (例如 caldigit ts plus3)

Google 左好耐都唔明..thx

10400 14NM+++
3600 10NM

有冇用緊3700x 嘅師兄係用原裝散熱器？想知正常idle係幾多度。

我依家idle 都六十度徘徊，打機可以成九十幾度，換過散熱膏，個散熱有扣實有mit張透明膠，仲手動降頻降埋電壓一樣係咁

2樣都要換
up左display card cpu一定會bottleneck
舊intel u太撚廢
利申 啱啱upgrade完 都係6500

巴打換左乜參考下

買個cooler 好d wor,,我用 3700x +d15 , 閒置時係無開冷氣房既室溫下都係得40~50度左右

巴打我之前同你一樣
都係3700x，idle勁高五十幾
後尾跟條片set做4200mhz 1.25v即刻降8-10度
你試下得唔得
不過都係建議換個好啲cooler

6500 + 1060 6GB
升級
9900K + 2080

我降到1.2V 3800mhz ， 都係六十度，睇嚟都係要換cooler

i5-6500 + 750 ti
升
R5 3600 + 1660 super
可以上gpucheck睇下大概cpu會bottleneck幾多

一定得
呢個箱裝D15後面都仲可以加風扇
btw你前面冇風扇?

影呢張果時未裝
家下裝左
btw應該都唔諗住換D15了 裝返個15mm係後面算了

底都可以加2把15mm

咁遲下一次過直接買4把換哂去 換面前面果把去先
本身裝落前面果隻個風扇都係好廢

Yes,但要留意翻adata d10 無rgb
機箱就...度咗位睇下擺得落咩箱先啦

新手 呢幾日砌機 第一日就自動重新關機咗幾次 大家可唔可以幫幫手睇下有冇咩問題 定係我比人水咗 換咗其他零件
MSI B450M BAZ.MAX WF AM4 B450 D4 MATX MB

AMD RYZEN 5 3600 3.6G 6C AM4 CPU

KIS A2000 M.2 250GB NVMe SSD

GALAX GTX 1650SEX1 CK4 OC D6 PCIE( HDMI+ DVI)

ATX GTR D858 RGB LED MINI TOWER CASE

INSTALL DIY HARDWARE CHARGE

TOSHIBA DT01 ACA100

Corsair vengeance LPX 16gb (2x8gb) DDR4 DRAM 3200MHz

FSP Hyper K 500W

又係腦場list砌左幾錢?
不過就算料廢D都應該正常用到
同埋你起碼要cap下溫度/loading果D同部機相上黎先有得睇架

i5都唔會玩bios架喇

拜托哂

仲有呢張

D15 裝後25mm fan 都要暴力先裝到
下面 15 mm fan 對散熱分別不大
不過我都裝齊6隻fan

打機用ssd黎講kingston a2000同kc2500除咗速度之外有冇太大分別
我見大部份人都用a2000

同埋ram個mhz如果快過老母版係咪會自動降返老母版最大嘅mhz唔該

windows 用緊100$ oem

因為想玩2k所以打算1660ti上2070 super, 想問唔同牌子既卡有咩分別？

B550M Aorus Elite笑話嚟
我用返b450 Tuf pro s唔好

條供電線會熱啲

其實效能一樣 分別係散熱到

除左呢個仲有冇其他問題?
散熱果啲都夠?
Thanks

香港依家買得到咩
唔好同我講話投共 依家呢個神級野支那都賣斷市

咁gigabyte定msi散熱好？

等埋30 series出先啦

點做到

1. 冇乜大分別
2. 係

用咁貴嘅老番仲咁大聲同人講

但係我得$4000左右budget

主機板個銅柱螺絲係咪一定上得實有幾粒轉唔實咁 拍下個箱跌左粒出嚟

有無圖

之前聽講corsair牛有事？SF600有冇伏
其實要買隻sfx牛但好多都冇現貨
或者550w左右有冇咩推介

睇型號 睇有幾多風扇 散熱導管
不過兩間如果同一價錢 我會先揀MSI

其實windows唔入code都可以照用嘅

有冇邊間砌機送上門既網係好評？

聽講飛馬是垃圾

信悠2 法奧
信刁民丁 終端

電腦新手想問下法奥個啲砌機會唔會送電源線個啲
因為我之前係用一體式電腦個隻所以無
依家想轉下用機箱

火牛本身會送

想問下我部機打機 (1080p astellia)
cpu / gpu ( i7 6700, 2070s )
使用率都係40%到
跟住fps連60都無係咪有啲問題?

冇啦
3599既2060S真戚唔上唔落

cpu usage?
gpu usage?

Cpu 3x-50
Gpu 都差唔多 40-5x

有問題喇
開左vsync?

無

玩咩game
用afterburner monitor?

1080p astellia 星空精靈

yes afterburner

咁我諗下用返GALAX隻2060s定係上2070s

新手想問幾個問題
antec p110用唔著既銅柱使唔使拆走？差d掂到板邊
見到上面話i5 8pin夠，如果 i7 10700 8pin都應該開到機？建唔建議插埋4pin
火牛無跟4pin，黃金邊間有得買？

唔洗拆走
單8 pin 夠
有得插先插埋果4pin
唔洗特登買來插

thank you

T 無人屌過？
事關我乜7都唔識

左砌右砌17K budget 想買黎打機(主流大作)+睇片... 求評價性價比同配件間能否發揮最大作用 thx bro.

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box
$2,460
主機板
► ASUS 華碩 TUF GAMING X570-PLUS (WIFI) ATX 主機板
$1,870
RAM (記憶體)
► Thermaltake TOUGHRAM RGB DDR4 3600MHz 16GB (2x8GB) - Black
$839
SSD (固態硬碟)
► Corsair Force Series™ MP600 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 4.0 x4 SSD
$1,880
顯示卡
► MSI 微星 RTX 2080 SUPER GAMING X TRIO 顯示卡
$6,699
HDD (硬碟)
► WD Blue 2TB 3.5" Desktop HDD (WD20EZAZ)
$375
電源
► Antec HCG GOLD 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$859
機箱
► Corsair SPEC-06 RGB Glass White
$739
水冷散熱器
► ARCTIC Liquid Freezer II 280 280mm 水冷散熱器
$868
總計：$16888

新批次已經無災情

ram或者火牛
最好搵返舖頭

板換 msi x570 tomahawk
ram唔爭在上16gb x 2 唔會貴好多

訂料依家要到齊都要等到八月初.......

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X (預訂)
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,810

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,964

好呀 唔該哂巴打

2K60HZ 打機

mon係2k

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)

[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

[砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

係法奧砌，隻牛冇貨換邊隻好？

叫佢推薦隻有貨俾你既咪算

我之前6700k 2070s 打overwatch fps 200-250
轉咗粒cpu 依家穩定299
應該cpu bottleneck

新手砌機又有野問
買左隻nh-u12s 想加多把風扇，係咪有cpu風扇接口一開二既線買？
cpu fan供電最大1a 12w，一把風扇得0.6w 0.05a，供電應該無問題？但係會唔會影響控速嗰d野？
機箱風扇可唔可以插aio_pump，我見供電一樣不過係全速

郵局放假，今個星期冇機會攞到ncase

買NF-F12有一開二

一個星期派兩次

想問下買咗兩個noctua A12x15，其中一個多數唔會轉，同埋另一個有時轉轉下會嘈係咪火牛唔夠電？
就算插曬去y cable再插落底板都係有個唔會轉
火牛係Coolermaster 550w
CPU: i5-9400F
GPU: Gigabyte GTX1660Ti OC Gaming 6GB
Motherboard: Gigabyte 技嘉 B360N AORUS GAMING WIFI B360 ITX LGA1151 2*DDR4 Graphic by CPU
RAM: 2 x Kingston ValueRAM 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666 (KVR26N19S8L/8-SP)

各路巴打，新手求教。

本身電腦乜都會做下，打機剪片睇4k錄音

有4000蚊筆直，想upgrade下部機，想問大家會建議放落邊個area最有實感?

而家用緊以下嘅hardware

cpu: i7-7700

motherboard: b250m-a

display card: gtx 1660 ti

ram: 4* 8gb ddr4 2400 (2 Kingston + 2 adata)

ssd: adata m.w sx8200 pro 1tb

power: Enermax REVOLUTION D.F. ERF750EWT

星期一至五？ 那有人收件

2.5 hdd 2tb 邊隻平靚正 儲片用

就算俾掛號信，都要下星期先攞得（暫時）

不過唔緊要，執一執宜家部機先，到時方便轉機箱

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB (預訂)
價錢：$3,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,779

加錢上RAM 16GB*2

放左張1660ti 升2080 super

2080 super成7000

咁貴嫁
咁70super

技姦windforce 油耳價5699

windforce

原來ONLINE GAME黎
正常

頂多熱少少姐

A2000 待機42度 洗唔洗裝個散熱片

z490 cpu 8+4pin
用條大4pin轉cpu4pin 插落去會唔會出事想補埋果4pin
火牛喺半模組 會唔會有火半to cpu4pin 嘅線買？

通風差？我a2000待機32度乍喎

用Itx箱

我有甲都係30幾

裝甲洗唔洗滅左a2000上面塊標籤

最好係咁
但會冇左保

黎緊想砌以下list, Budget $7500左右:
1. AMD Ryzen 5 3600
2. MSI B450M MORTAR MAX
3. WD Blue M.2 SN550 500GB
4.Toshiba 3.5 1TB 7200rpm
5. Thermaltake Toughram RGB White 3200Hz 2x8GB
6. Be quiet Pure Rock Slim CPU cooler
7. Antec NX650 80plus bronze power supply
8. Galax Geforce RTX 2060 1 click OC 6GB
9. SilverStone PS15W-G
想問下有冇其他CPU Cooler放得入PS15機箱可以推介?
上網spec得154 mm高度

依d有冇料到

琴晚上黎問過 終於補返d 12mm風扇落去
但係張老母板ASUS ROG STRIX B460-I GAMING Mini-ITX
得2個4pin風扇位 我要用4個
諗住買埋4pin分線實無死 點知一用完就唔識轉
直插4pin先識轉
結果剩得2隻用到 拆返display底果2隻走
條分線check過正常無壞 係第部機係用到...

有，但不大

咁買邊d好

Thermaltake ATX火牛好唔好用
公司想大量買入

se computer 真係要表揚下， 話說我個500DX 箱 破左玻璃， 佢幫我問代理免費比返塊我 下次貴d 都幫襯佢

正都有

公司就買delta 喇

其實呢個箱放得落160mm嘅Gelid Sirocco
不過唔建議咁搏 睇下Be quiet Pure Rock 2囉

大量就買fsp啦

真
到時炒粉就大鑊

岩岩砌機
3600+ b550底板
插power 禁制無反應
得機前面板有一盞藍色燈
唔知係唔係死左火牛

pc: n6nhkZN4c7Ga

full spec ?

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(238) 唔睇#1無人幫到你

Amd 3600
Gigabytes B550
A data 8g 3200hz x2

舊既
Rx 470
Antec 520 w 銅牌

一裝埋一齊
禁power無反應（火牛風扇無郁）
但前面板有藍光

好可能係
ANTEC 520都好多年前